---
title: Libretro blueMSX
---





## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/spectravideo-sv-318/gerald-g-parchment-background-or-border-5.svg) Licence

Ce core est sous licence [**GPLv2**](https://github.com/libretro/blueMSX-libretro/blob/master/license.txt).

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/spectravideo-sv-318/compatibility.png) Compatibilité

| RPI0/RPI1 | RPI2 | RPI3 | RPI4 | RPI-400 | ODROID XU4 | ODROID GO | PC x86 | PC X86\_64 |
| :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: | :---: |
| ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ | ✅ |

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/spectravideo-sv-318/cogwheel-145804_640.png) Fonctionnalités



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/spectravideo-sv-318/tqfp32.svg) BIOS

### Liste des bios obligatoires

| **Nom de fichier** | Description | MD5 | Fourni |
| :---: | :---: | :---: | :---: |
| svi318.rom | - | ee6ad7ea29e791b03a28a9443e622648 | ✅ |
| svi328a.rom | - | 352f054ab09605070bdff49d73f335cc | ✅ |
| svi806.rom | - | 82f7bc9c08f43db1d79bcb565a0de12b | ✅ |
| svi328a.rom | - | 352f054ab09605070bdff49d73f335cc | ✅ |
| svi806se.rom | - | 6a5536c1eb4f0477c4f76488cd8ca3ad | ✅ |
| svi328a.rom | - | 352f054ab09605070bdff49d73f335cc | ✅ |
| svi806.rom | - | 82f7bc9c08f43db1d79bcb565a0de12b | ✅ |
| svi328.rom | - | 2cebd1db9dda475a011b7bce65c984a2 | ✅ |

### Emplacement

Placez les BIOS comme ceci :

┣ 📁 recalbox  
┃ ┣ 📁 share  
┃ ┃ ┣ 📁 bios  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁 Machines  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 SVI - Spectravideo SVI-318  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi318.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 SVI - Spectravideo SVI-328 80 Column  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi328a.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi806.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 SVI - Spectravideo SVI-328 80 Swedish  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi328a.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi806se.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 SVI - Spectravideo SVI-328 MK2  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi328a.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi806.rom  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 📁 SVI - Spectravideo SVI-328  
┃ ┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒 svi328.rom  

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/spectravideo-sv-318/rom-30098_640.png) Roms

### **Extensions supportées**

Les roms doivent avoir les extensions suivantes :

* .cas
* .bin
* .zip

Ce système supporte les roms compressées au format .zip. Attention toutefois, il ne s'agit que d'une archive.

Les fichiers contenus dans les .zip doivent correspondre aux extensions citées précédemment.  
De plus, chaque fichier .zip ne doit contenir qu'une seule rom compressée.

### **Emplacement**

Placez les roms comme ceci : 

┣ 📁recalbox  
┃ ┣ 📁share  
┃ ┃ ┣ 📁roms  
┃ ┃ ┃ ┣ 📁spectravideo  
┃ ┃ ┃ ┃ ┣ 🗒**fichier.zip**  


>Les roms au format **TOSEC** sont vivement conseillées.
{.is-success}


>Pour plus d'information sur les roms, rendez-vous sur [ce tutoriel](/fr/tutorials/games/generalities/isos-and-roms) !
{.is-info}

## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/spectravideo-sv-318/hammer-28636_640.png) Configuration avancée de l'émulateur



## ![](/migration-images/emulateurs/ordinosaures/spectravideo-sv-318/kisspng-web-development-world-wide-web-computer-icons-webs-world-wide-web-icon-png-5ab05c24477216.4540070115215073642927.png) Liens externes

* **Github utilisé** : [https://github.com/libretro/blueMSX-libretro/](https://github.com/libretro/blueMSX-libretro/)
* **Doc Libretro** : [https://docs.libretro.com/library/bluemsx/](https://docs.libretro.com/library/bluemsx/)

